歐盟關注47名涉民主派初選人士被起訴 要求釋放

歐盟駐港澳辦事處表示，歐盟深切關注47名涉及民主派初選人士被起訴，認為指控的性質清楚表明，香港將不再容許合法的政治多元化。

歐盟促請香港及北京當局遵守基本法及公民權利和政治權利國際公約中，對基本自由和法治的承諾，要求立即釋放被捕人士，並會持續密切注意事態發展。